Linux工具集
===============

Linux的哲学思想是：

- 一切皆文件
- 组合目的单一的小程序完成复杂的任务
- 尽量避免跟用户交互
- 使用文本文件保存配置信息
- 提供机制，而非策略
- 缓存为王，缓存是为了平衡各部件之间速度不协调，提高计算机性能的重要组件


参考文档

- \ `linux工具快速教程 <https://linuxtools-rst.readthedocs.io/zh_CN/latest/index.html>`_\ 
- \ `Linux回炉复习系列文章总目录 <http://www.cnblogs.com/f-ck-need-u/p/7048359.html>`_\ 

本系列文档中，所有关于命令的使用介绍都遵循以下逻辑

- 命令功能
- 语法格式
- 格式详解
- 应用实例


目录
------

.. toctree::
   :titlesonly:
   :glob:

   0-linuxabs/index
   1-shellenv/index
   2-shellcmd/index
   3-shellprogram/index
